美國已經投降 拜登：需要與中國合作 國務院：支持「一個中國」政策沒有改變

美國國務院：支持「一個中國」政策沒有改變
美國國務院發言人普萊斯，被問到美國是否仍然支持一中政策，他表示支持，重申美國支持「一個中國」的政策沒有改變。

美國白宮發言人普薩基表示，總統拜登將於當地星期四到訪國務院，期間會簡述政府的外交政策，但不會詳細說明政策的細節。普薩基重申，拜登認為美國需要與中國緊密合作，國務卿布林肯亦表示美中關係是世界上最重要的雙邊關係。

拜登：中國是美國最主要對手 符合美國利益下可以合作

美國總統拜登上任之後，首次在國務院就外交問題發表重要講話。

拜登在提及中美關係時表示，中國無疑是美國經濟、安全及民主價值上最主要的競爭對手。拜登表示，美國會對抗中國的經濟約束、人權、知識產權及全球管治上的侵略行為。但他表示，只要符合美國利益的時候，隨時可以與中國合作。

對抗侵略但係要同侵略者合作係咩玩法？
哦 最緊要係合作賺人民幣發大財
拜登覲見習總會唔係流晒口水架
班中箭仔可唔可以入黎講兩句
哦 原來都係想美國收留佢哋啫 難怪而家班泛民個個都賣樓